[2007](../Page/2007年國家聯盟分區賽.md "wikilink"){{·}}[2002](../Page/2002年國家聯盟分區賽.md "wikilink"){{·}}[2001](../Page/2001年國家聯盟分區賽.md "wikilink"){{·}}[1999](../Page/1999年國家聯盟分區賽.md "wikilink")
|misc5= |OTHER DIV CHAMPS= |WC=(1) |Wild
Card=[2017](../Page/2017年國家聯盟外卡晉級賽.md "wikilink")
|misc6= |current league=國家聯盟 |y1=1998年
|division=[西區](../Page/國家聯盟西區.md "wikilink") |y2=1998年
|misc2=team colors are purple, turquoise, copper, and black
|nicknames=The D-Backs |y3=1998年 |pastnames=
|ballpark=[大通體育場](../Page/大通體育場.md "wikilink")\[1\]
|y4=1998年 |Uniform=NLW-Uniform-ARI.PNG |misc8=
|retirednumbers=[20](../Page/Luis_Gonzalez_\(outfielder\).md "wikilink")、[42](../Page/傑基·羅賓森.md "wikilink")、[51](../Page/藍迪·強森.md "wikilink")
|manager= |gm=[Mike Hazen](../Page/Mike_Hazen.md "wikilink") |Team=響尾蛇
|Team1=響尾蛇 |Uniform logo=Dbacks.PNG |Owner=Paul Schloss }}

**亞利桑那響尾蛇**（Arizona
Diamondbacks）是一支在[亚利桑那州](../Page/亚利桑那州.md "wikilink")[凤凰城的](../Page/凤凰城.md "wikilink")[美國職棒大聯盟球隊](../Page/美國職棒大聯盟.md "wikilink")，隸屬[國家聯盟西區](../Page/國家聯盟西區.md "wikilink")。1998年透過大聯盟擴編而創立，並於2001年的世界大賽以4-3擊敗紐約洋基，成為史上最快拿到世界大賽冠軍的擴編球隊。

  -
    **創立：**1998年[國家聯盟扩建新成员](../Page/國家聯盟.md "wikilink")。
    **主場：**[大通體育場](../Page/大通體育場.md "wikilink")（1998年至今）
    **球衣顏色：** 暗紅、淺灰、和黑色

## 球队历史

### 球隊的成立

在1940年至1990年間，[鳳凰城從全美第](../Page/鳳凰城.md "wikilink")99大城市躍居到第9大，這也讓創立職業球隊的想法一直不斷醞釀。而亞利桑那州的棒球風氣大致要起源自1946年，仰賴這裡春天的溫暖氣候，亞利桑那州開始成為大聯盟各球隊頻繁且重要的春訓基地，同時大量的北美東部人及加州人移居至該地，並帶來了棒球運動，他們在這之前多半都是小熊隊或道奇隊的支持者。1995年3月9日，亞利桑那州被大聯盟允許創隊擴編，當時的球隊老闆Jerry
Colangelo以1.3億美元入主，並在當地報紙「亞利桑那共和」上舉辦新球隊的命名比賽。最後球團決定採用「Diamondbacks」這個名子，Diamondback就是盛產在亞利桑那州沙漠的西部菱背響尾蛇（Western
Diamondbacks Rattlesnake）。

### 1998年－2000年

1998年3月31日，響尾蛇開始大聯盟的第1場比賽，對手為[科羅拉多落磯](../Page/科羅拉多落磯.md "wikilink")，這場比賽總共有50,179名的觀眾，門票在1月10日即售完，比賽最後是由落磯以9：2獲勝。Andy
Benes為這場比賽的先發投手，Travis
Lee是第1位擊出安打並跑回本壘得分的選手，球隊的第一個球季戰績為65勝97負。在響尾蛇成立初期的5年內，即有3次獲得國聯西區冠軍（1999年、2001年及2002年），並且在2001年球隊創立的第4年，即拿下隊史的第1個世界大賽冠軍。1998年季末以4年5240萬美金合約簽下前美聯賽揚獎、太空人隊的[藍迪·強森](../Page/藍迪·強森.md "wikilink")，這個合約在接下來幾年證明對球隊相當成功，藍迪·強森在接下來的六年裡有3次帶領響尾蛇挺進季後賽、奪下一次世界大賽冠軍、1999-2002年四年間賽揚獎四連霸、五次三振王(1999－2002與2004)、三次防禦率王(1999、2001、2002)，為響尾蛇隊投出103勝(生涯總共替響尾蛇投出118勝)。1999年，響尾蛇透過交易從海盜隊得到內外野皆能防守的Tony
Womack，他該季跑出聯盟第一的72次盜壘，並有.277打擊率，另外還從教士得到外野手Steve
Finley，他來到響尾蛇的第一年就擊出34發全壘打。再從老虎隊得到外野手Luis
Gonzalez，他以單季206支安打奪得該年的安打王。響尾蛇創隊的第二個球季就獲得100勝，並拿下國聯西區冠軍，但是在[1999年國家聯盟分區賽以](../Page/1999年國家聯盟分區賽.md "wikilink")1勝3敗被[紐約大都會給淘汰](../Page/紐約大都會.md "wikilink")。2000年球季中，為了補強先發輪值，以Travis
Lee、Vicente Padilla、Omar Daal、Nelson
Figueroa等人為代價，向費城人隊換來[柯特·席林](../Page/柯特·席林.md "wikilink")。響尾蛇本季雖然有85勝77負的戰績，但和前1年比較起來卻相對令人失望，老闆Jerry
Colangelo因此解雇總教練Buck Showalter，並聘Bob Brenly當新的總教練。

### 2001年：史上最快奪得世界冠軍

球季開打前響尾蛇在自由球員市場上簽下了Reggie Sanders和馬克·葛蕾斯（Mark Grace），Reggie
Sanders在該季擊出33發全壘打，並跑出14次盜壘，而馬克·葛蕾斯擁有.298的打擊率以及15發全壘打的貢獻。表現最佳的是外野手Luis
Gonzalez，整季擊出57發全壘打，打擊率高達.325，且貢獻142分打點，他也在季後獲得國聯外野手銀棒獎。投手藍迪·強森投出21勝，防禦率2.49是國聯最佳，249局內他投出驚人的372次三振，得到該年的賽揚獎，另外他還在5月8日面對紅人隊的比賽時投出單場20次三振；柯特·席林投出22勝及負擔256.2局也是國聯最多，並送出293次三振，防禦率僅2.98。

在兩位巨投[藍迪·強森和](../Page/藍迪·強森.md "wikilink")[柯特·席林的帶領下](../Page/柯特·席林.md "wikilink")，這年響尾蛇以92勝70負獲得國聯西區冠軍並進入季後賽。在國家聯盟分區賽第五戰靠著Tony
Womack擊出再見安打幫助響尾蛇隊以3勝2敗淘汰[紅雀隊](../Page/紅雀隊.md "wikilink")。

在國家聯盟冠軍賽的對手為[亞特蘭大勇士](../Page/亞特蘭大勇士.md "wikilink")。其中第一戰[藍迪·強森僅靠兩分的支援就拿下完封勝](../Page/藍迪·強森.md "wikilink")，最終響尾蛇以4勝1敗的成績淘汰勇士，拿下隊史第1個國聯冠軍，並首次進入世界大賽，對手為想獲得四連霸的[紐約洋基](../Page/紐約洋基.md "wikilink")。雙方前幾戰打的難分難解，戰線延長到第七戰，響尾蛇在第七場比賽的9局下，還一度以1：2落後，洋基派出在世界大賽從未失手的[馬里安諾·李維拉關門](../Page/馬里安諾·李維拉.md "wikilink")，馬克·葛蕾斯率先擊出該局的第一支安打，這也正式開啟球隊反攻的號角。隨後Tony
Womack打出右外野平飛安打追平比分，Luis
Gonzalez於滿壘情況下再從李維拉手中擊出再見安打，順利獲得隊史第一個世界大賽冠軍。藍迪·強森和柯特·席林因為替響尾蛇隊拿下在世界大賽的所有勝利，所以一起共同獲得世界大賽最有價值球員獎。這個系列賽，贏球的球隊都是主場球隊。

### 2002年

響尾蛇隊在這個球季又以98勝64負的戰績拿下西區冠軍，這個成績也是繼1999年後次好的。新人二壘手傑尼爾·史派維（Junior
Spivey）在升上大聯盟第二年有好的表現，賽季有.301的打擊率。藍迪·強森在這年拿下他生涯新高的24勝，為21世紀後所有投手最多的（2011年被[底特律老虎的](../Page/底特律老虎.md "wikilink")[贾斯丁·韦兰德追平](../Page/贾斯丁·韦兰德.md "wikilink")），並以334次奪三振贏得國聯三振王，從1999年開始，連續四年拿下國家聯盟的賽揚獎與三振王。

### 2003年－2004年

2003年由於[藍迪·強森與柯特](../Page/藍迪·強森.md "wikilink")·席林兩位主力投手都受傷，響尾蛇在這年中止連續兩年打進季後賽，84勝78敗的戰績在分區排名第三。

2004年響尾蛇打出隊史最差的球季，獲得51勝111敗的難看成績，也是今年大聯盟所有球隊裡面戰績最差的。雖然成績不理想，不過藍迪強森在5月18日面對亞特蘭大勇士時投出亞歷桑納響尾蛇隊史的第一場[完全比賽](../Page/完全比賽.md "wikilink")。球季進行到一半時，總教練Brenly即被解雇，由Al
Pedrique代理總教練，並且將2001年獲得[世界大賽最有價值球員獎的席林交易到](../Page/世界大賽最有價值球員獎.md "wikilink")[波士頓紅襪](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")，席林來到紅襪以後，幫助球隊拿下[2004年和](../Page/2004年世界大賽.md "wikilink")[2007年的世界大賽冠軍](../Page/2007年世界大賽.md "wikilink")。球季結束以後，球隊雇用Bob
Melvin為總教練。2005年開季前，響尾蛇將強森交易到紐約洋基，換取Brad Halsey、Dioner
Navarro和[哈維爾·巴斯克斯](../Page/哈維爾·巴斯克斯.md "wikilink")，Navarro隨後再被交易至[洛杉磯道奇換回明星外野手Shawn](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")
Green。接著球隊將Shea Hillenbrand送至多倫多藍鳥，再以Casey
Fossum和[坦帕灣光芒交易來José](../Page/坦帕灣光芒.md "wikilink")
Cruz, Jr.。

### 2005年

換了新的總教練以後，響尾蛇本季的成績為77勝85敗，勝場數比2004年進步26場，在國聯西區排名只落後[聖地牙哥教士](../Page/聖地牙哥教士.md "wikilink")，排名分區第2名。這個球季表現出色的球員有查德·崔西（Chad
Tracy ），出賽145場打出155支打且有27發全壘打、.308的打擊率，以及湯尼·柯拉克（Tony
Clark），出賽130場打出106支安打，有30發全壘打，打擊率為.304。

### 2006年

2006年響尾蛇的戰績為76勝86負，在分區排名第四名。但投手[布蘭登·偉伯](../Page/布蘭登·偉伯.md "wikilink")（Brandon
Webb），該季投出16勝，負擔235局，有178次三振，拿下國聯[賽揚獎](../Page/賽揚獎.md "wikilink")。捕手Johnny
Estrada出賽115場打出125支安打，有.302的打擊率，這是目前響尾蛇隊史打擊率最高的捕手。

### 2007年，重返季後賽

2007年響尾蛇戰績終於有重大突破，雖然季前回歸的藍迪·強森出賽幾場後便受傷，但在布蘭登·偉伯投出18勝、救援投手José Valverde
替球隊守下47場比賽之下，成功鞏固響尾蛇的投手實力。主力打者克里斯·楊整季（Chris
Young）貢獻32轟、27次盜壘，艾瑞克·拜恩斯（Eric
Byrnes）貢獻21轟、50次盜壘，這讓他們成為響尾蛇隊史率先達成20轟20盜的兩位球員，球隊最後以92勝70敗拿下隊史第4座國聯西區冠軍，並重返季後賽。

因外卡是同區的落磯隊，所以首輪不能和同區的球隊交手，國聯分區賽率先碰上國聯中區冠軍的小熊，以直落3橫掃小熊，只是到了國聯冠軍賽碰上也以直落3橫掃費城人的同區隊伍落磯隊，最後以直落4遭橫掃
。

總教練Bob Melvin因為帶領響尾蛇重返季後賽，獲得國聯最佳總教練的殊榮。

### 2008年－2010年的重建期

2008年響尾蛇隊透過交易把救援投手José
Valverde交易給[休士頓太空人換取Chris](../Page/休士頓太空人.md "wikilink")
Burke、Juan Gutierrez和Chad
Qualls，再把小聯盟選手[卡洛斯·岡薩雷茲等人送到運動家隊](../Page/卡洛斯·岡薩雷茲.md "wikilink")，得到投手[丹·哈倫](../Page/丹·哈倫.md "wikilink")（Dan
Haren），球季中他為球隊拿下16勝，負擔216局投出206次三振。布蘭登·偉伯該季更上一層樓，拿下22勝，不過賽揚獎被巨人隊的蒂姆·林斯肯拿下。一壘、外野都可守備的工具人康納·傑克森（Conor
Jackson）本季出賽144場打出162支安打，有12發全壘打和10次盜壘，打擊率三成；另外還有二壘手[奧蘭多·哈德森](../Page/奧蘭多·哈德森.md "wikilink")（Orlando
Hudson），出賽雖然只有107場但也有124支安打，打擊率.305；游擊手史提芬·祖魯（Stephen
Drew）178支安打全隊最多、有21發的全壘打及.291的打擊率，並在9月1日面對紅雀隊時打出響尾蛇隊史第三次完全打擊幫助球隊獲勝。2005年以610萬美元史上最高簽約金加盟響尾蛇的外野手賈斯汀·厄普頓（Justin
Upton）該季獲得更完整的出賽，整季繳出15轟、.250的打擊率的成績。然而，響尾蛇隊即使有如此好的團隊陣容，牛棚戰力卻相當不穩，所以只拿下82勝80負的戰績，因此無法打進當年的季後賽。而藍迪強森也在這年球季結束後離開響尾蛇隊，他在這年戰績11勝10負，防禦率3.91、173次奪三振。總計他在響尾蛇的8年間，投出了118勝62負的成績，在響尾蛇隊史中有著舉足輕重的地位。

2009年響尾蛇的戰績只有70勝92負，而且他們剛開季王牌投手布蘭登·偉伯只出賽一場就受傷，從此他便在大聯盟銷聲匿跡。球團預計可以頂替的頂級新秀馬克斯・薛茲爾（Max
Scherzer）表現也不大突出，牛棚投手多達九位防禦率在四以上。該季表現出色的只剩下丹·哈倫，單季223次三振是他生涯新高。獲得完整出賽的捕手米格爾·蒙特羅（Miguel
Montero）128場出賽125支安打、16發全壘打，打擊率.294，從此站穩響尾蛇先發捕手位置；三壘手馬克·雷諾茲（Mark
Reynolds）貢獻44轟、102分打點及24次盜壘，被響尾蛇寄予厚望的賈斯汀·厄普頓也打出應有的水準，全壘打26發，打點86分，盜壘20次，打擊率3成，兩位選手一起在球隊達成20-20紀錄。

在2010年開季前與洋基、老虎進行三方交易。先用馬克斯・薛茲爾從老虎隊交易來投手艾德溫·傑克森（Edwin
Jackson），再和洋基交易到投手伊恩·甘迺迪（Ian
Kennedy）。野手方面補強一壘手亞當·拉洛許（Adam
LaRoche）與二壘手凱利·約翰遜（Kelly
Johnson）。結果這個球季戰績還是不佳，6月1日從老虎隊的DFA撿來唐崔利·威利斯（Dontrelle
Willi），但他的貢獻不大且表現糟糕。7月25日球團也把表現退化的丹·哈倫交易給天使隊，換得潛力左投派崔克·寇賓（Patrick
Corbin）、Rafael Rodriguez、Joe SaundersEdwin、Tyler
Skaggs，而另一外投手艾德溫·傑克森在6月25日面對光芒隊時投出響尾蛇隊史自藍迪強森以來第二場無安打的比賽（藍迪強森的那場也是個完全比賽），但後來他也沒什麼突出的表現，所以在7月30日把他交易到白襪隊，換來丹尼爾·哈德森（Daniel
Hudson）與David Holmberg。

2010年球季令人津津樂道的另一項事情是，8月11日在客場面對釀酒人時，響尾蛇隊的亞當·拉洛許、米格爾·蒙特羅、馬克·雷諾茲以及史提芬·祖魯連續四棒對對手開轟，幫助響尾蛇以8：2贏球，一局內連續四位打者開轟，歷史上只出現8次而已。2010年球季結束後球隊為戰績65勝97負。

### 2011年：國聯西區冠軍

球團再開季前先將三振率太高的馬克·雷諾茲交易到金鶯隊，換取投手大衛·赫南德茲（David
Hernandez），再簽下明星終結者J.J.普茲（J.J. Putz）。
季中響尾蛇擁有兩大王牌伊恩·甘迺迪及丹尼爾·哈德森(Daniel
Hudson)。分別貢獻21勝、16勝，終結者J.J.普茲整季拿下45次救援成功。打者有賈斯汀·厄普頓（31轟、21盜壘，88分打點，.289打擊率）、中外野手克里斯·楊（20轟、22盜壘，打擊率.236）、萊恩·羅伯茲（Ryan
Roberts，19轟、18盜壘，打擊率.249）與蓋爾拉多·佩拉（Gerardo
Parra，130支安打、15盜壘，打擊率.292）等好手，季中球隊還用凱利·約翰遜（Kelly
Johnson）與藍鳥隊交易來明星二壘手[艾倫·希爾](../Page/艾倫·希爾.md "wikilink")（Aaron
Hill），他來到響尾蛇後短短33場出賽打擊率就有.315；捕手米格爾·蒙特羅的二壘安打數、打點（36支、86分）是國聯捕手中最多的。為了補強後援投手，將Brandon
Allen與Jordan Norberto交易到運動家隊換取布萊德·傑格勒（Brad Ziegler）。

2011年，響尾蛇是國家聯盟最會逆轉勝的球隊。9月23日面對尋求衛冕世界大賽冠軍的巨人隊，在魔術數字只剩1的情況下，在主場以3比1咬殺巨人隊，讓響尾蛇睽違3年後拿下隊史第5座國聯西區冠軍，也是國聯第3支和全大聯盟第5支封王的球隊，最終以94勝68負的戰績結束例行賽球季。[國聯分區賽碰上](../Page/2011年國家聯盟分區賽.md "wikilink")[密爾瓦基釀酒人](../Page/密爾瓦基釀酒人.md "wikilink")，前四戰釀酒人分別以4:1、9:4獲勝，響尾蛇回到主場分別以8:1、10:6獲勝，只是釀酒人最後在延長10下靠著Nyjer
Morgan的再見安打，讓響尾蛇以2:3落敗，系列戰以2勝3敗遭到釀酒人淘汰無緣挺進[國聯冠軍賽](../Page/2011年國家聯盟冠軍賽.md "wikilink")。

### 2012年－2013年

2012年開季前球團用Ryan Cook、Jarrod Parker與Collin
Cowgill等人從運動家隊交易來明星伸卡球投手崔佛·卡希爾（Trevor
Cahill）及克蕾格·布洛松（Craig Breslow），再和外野重砲傑森·庫貝爾（Jason
Kubel）簽下兩年共1500萬美金的合約，並與自由球員日籍後援投手[齋藤隆簽下一年合約](../Page/齋藤隆.md "wikilink")。季中球隊把打擊率連兩成都不到的游擊手史提芬·祖魯交易給運動家，並在5月27日和陣中捕手米格爾·蒙特羅達成5年6000萬美元的合約。

球季結束後響尾蛇戰績81勝81負，勝率剛好五成，無緣連兩年進入季後賽。先發投手伊恩·甘迺迪拿下15勝，但防禦率漲到偏高的4.02；另一位重要的先發丹尼爾·哈德森則受傷缺席後來的比賽。表現最佳的投手是新人左投韋德·邁里（Wade
Miley），投出16勝，防禦率為3.33，但在新人王票選上輸給華盛頓國民隊的[布莱斯·哈波](../Page/布莱斯·哈波.md "wikilink")。終結者J.J.普茲拿下32次救援成功。打者方面傑森·庫貝爾該季打出30發全壘打。表現最佳的應歸二壘手[艾倫·希爾](../Page/艾倫·希爾.md "wikilink")（Aaron
Hill）莫屬，156場出賽幾近全勤，打出26發全壘打、14次盜壘、85分打點，.302的打擊率，長打率更高達.522，更值得一提的是6月19日希爾達成了完全打擊，幫助響尾蛇隊打敗水手；沒想到7月1日希爾再對釀酒人達成一次完全打擊，單季達成兩次完全打擊，史上也只有四人能達成。球季結束後響尾蛇也和希爾簽下3年3500萬美元的合約。

2013年開季前球隊完成許多球員的重大續簽約，包括和一壘手[保羅·高施密特](../Page/保羅·高施密特.md "wikilink")（Paul
Goldschmidt）簽下5年3200萬美元的合約；用賈斯汀·厄普頓與克里斯·強森（Chris
Johnson）向亞特蘭大勇士交易換來的明星內野手馬丁·普拉多（Martín
Prado）再簽下四年4000萬美金合約；和洋基隊內野手艾瑞克·夏維茲（Eric Chavez）簽下兩年合約，並用Yordy
Cabrera和馬林魚交易到後援投手希斯·貝爾（Heath Bell）、然後將Trevor Bauer、Matt
Albers、Bryan Shaw交易到印第安人，拿到游擊手Didi Gregorius、左投Tony Sipp與Lars
Anderson。另外球隊也不續留外野手克里斯·楊，好讓新秀A.J波拉克（A.J Pollock）有更多出賽機會。

2013年響尾蛇隊的開幕戰在主場Chase
Field舉行，面對來訪的紅雀，響尾蛇投手的伊恩·甘迺迪七局投出8次三振只失2分，幫助響尾蛇以6：2擊敗紅雀，這一勝也開啟響尾蛇季初的好戰績，但後面表現卻不佳，王牌伊恩·甘迺迪後來表現下滑，被交易到教士隊換取Joe
Thatcher與Matt
Stites。8月25日響尾蛇隊在客場面對費城人隊打出隊史比賽時間最久的比賽，整整打了7小時又6分鐘，最後在18局上響尾蛇以一輪猛攻以12：7擊敗費城人。8月30日外野手傑森·庫貝爾因打擊低迷被交易到印地安人隊，。最後以81勝81負國聯西區第二名結束球季。

季中隊上左投派崔克·寇賓（Patrick Corbin），一度投出開季九連勝，球季結束後共拿下14勝；低肩側投的後援投手布萊德·傑格勒（Brad
Ziegler）表現是牛棚最佳，出賽78場拿下8勝、有11中繼13救援，防禦率2.22，球團也決定替他延長兩年的合約。表現最佳的野手是[保羅·高施密特](../Page/保羅·高施密特.md "wikilink")（Paul
Goldschmidt），他出賽160場幾近全勤，揮出182支安打，打擊率.302、36發全壘打和125打點使他一舉拿下國聯全壘打王、打點王、金手套獎、銀棒獎、漢克阿倫獎等，此年他獲得國聯年度MVP的呼聲也很高，然而響尾蛇隊因為沒有打進季後賽，所以還是沒能拿下MVP。

### 2014年：充滿傷兵的一年

2014年開季前球團就先多出兩個傷兵——先發投手派崔克·寇賓和牛棚大將大衛·赫南德茲（David
Hernandez）因動湯米約翰手術整季報銷整季報銷，為了補強這兩個先發和牛棚的空缺，響尾蛇隊一度積極想簽下日籍澤村賞投手[田中將大](../Page/田中將大.md "wikilink")，但最後沒有成功。最後以兩年2350萬美金合約從自由市場簽下很能負擔局數的布朗森·阿洛尤（Bronson
Arroyo），再以小聯盟選手Matt Davidson（2013年未來之星挑戰賽最有價值球員獎）換來白襪終結者艾迪森·李德（Addison
Reed）補強牛棚。世界大賽結束後再與天使、白襪進行三方交易，響尾蛇送出外野手亞當·伊頓（Adam Eaton）到白襪，再用投手Tyler
Skaggs和天使交易來外野手砲馬克·川柏（Mark Trumbo）。後來再用Joe Thatcher和外野手Tony
Campana與天使換到Zach Borenstein及Joey Kreihbel。

2014年響尾蛇剛開季戰績就不太好，主因是主力球員都進入傷兵名單。Mark Trumbo在4月25日因為骨折進入傷兵、三壘手Cliff
Pennington手指骨折、游擊手Chris Owings左肩受傷、投手Bronson
Arroyo於7月7日也被迫動湯米約翰手術整季報銷、外野手A.J波拉克6月時被觸身球砸傷手指，後來本季也沒有再出賽，最令球迷痛心的是Paul
Goldschmidt，他在8月被惡意觸身球砸傷手指，後來也因養傷本季沒有再出賽。球團在7月31日將馬丁·普拉多交易到洋基，換取長打能力評價很高的小聯盟捕手Peter
O'Brien。同一天再把明星外野手蓋爾拉多·佩拉（Gerardo Parra ）交易給釀酒人，換取內野手Mitch
Haniger與投手Anthony
Banda。8月時響尾蛇隊決定以小聯盟合約簽下來自台灣的潛力投手黃暐傑，這也是響尾蛇隊自金炳賢和齋藤隆後第三位亞洲球員，而黃暐傑也在2015的小聯盟球季中大放異彩，並入選未來之星明星賽。

球季中響尾蛇隊也創下兩個隊史紀錄，5月18日響尾蛇在主場面對道奇隊王牌投手克萊頓·克蕭（Clayton
Kershaw）只花1.2局就把他打下場，該場比賽響尾蛇團隊擊出21支安打，包含13支長打。Paul
Goldschmidt、A.J Pollock 、Chris Owings、Eric Chavez等四位球員都打出全壘打，Paul
Goldschmidt更是單場雙響砲、6打點，這場比賽響尾蛇以18：7的大比分擊敗道奇隊，是響尾蛇隊史最多得分的比賽。另一項紀錄是5月30日，響尾蛇投手賈許·柯曼特（Josh
Collmenter）在主場面對紅人時，投出被打三支安打，但是場27上27下完封勝的比賽，這是繼2004年藍迪強森完全比賽後再有27上27下比賽的響尾蛇投手。

### 2015年球季

2014年球季結束後把捕手Miguel Montero交易到小熊，換得Jeferson Mejia與Zack Godley，12月時再把Wade
Miley交易到[波士頓紅襪](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")。球團高層則把帶隊戰績不佳的總教頭Kirk
Gibson開除，聘請Clint Hale接掌兵符。經理Kevin Towers也請辭，事務長Tony La Russa則聘僱Dave
Stewar擔任新經理。Dave Stewar在接任響尾蛇經理後，先用小聯盟選手Andrew Velazquez與Justin
Williams和光芒隊交易，換得2011年美聯新人王投手[傑瑞米·海利克森](../Page/傑瑞米·海利克森.md "wikilink")（Jeremy
Hellickson）補強先發輪值。再與老虎、洋基進行三方交易，將Didi Gregorius交易至洋基，又從底特律老虎隊得到左投手Robbie
Ray以及內野手Domingo Leyba。

2015年開季前最大的補強是和叛逃的古巴國家隊國手Yasmany
Tomas簽下6年6850萬美元的合約，這也是響尾蛇隊史最大的一份合約；再以簽約金827萬美金簽下另一名古巴投手Yoan
Lopez。

球季開始前球隊的傳奇球星藍迪強森以97.3%的得票率入選了名人堂，他也選擇以響尾蛇隊球員的身分入主古柏鎮，球團也將他的51號球衣給永久退休。球季開打後響尾蛇的戰績時好時壞，雖然在明星賽後一度在國聯西區排名第三，中間並打出一波六連勝高潮，但還是無法拉近與道奇、巨人之間的勝差。本季初先和馬林魚隊交易到捕手Jarrod
Saltalamacchia增加板凳深度。6月時和水手隊以Mark Trumbo和左投Vidal Nuno交易換來右投Dominic
Leone、捕手Welington Castillo，另外還有Gabby Guerrero與Jack
Reinheimer兩名小聯盟球員，其中外野手Gabby
Guerrero是被大聯盟官網列為水手農場評價第5名的選手。捕手Welington
Castillo，他來到球隊後貢獻了17支全壘打，是他生涯新高。8月31日前又將牛棚左投Óliver Pérez交易到太空人、右投Addison
Reed交易給大都會，

雖然這年戰績只有79勝83敗，但是團隊打擊率.264，在國聯僅次於落磯隊，而且團隊得分數是國聯最多。陣中三名主力的外野手都繳出三成以上的打擊率,他們分別是A.J波拉克（A.J
Pollock）、David Perlata及Ender
Incirate。[保羅·高施密特](../Page/保羅·高施密特.md "wikilink")（Paul
Goldschmidt）在明星賽之前累計21支全壘打、.334的打擊率，一度是國聯全壘打和打擊王，球季結束後他打出33發全壘打，110分打點和.321的打擊率，21次盜壘是全大聯盟一壘手最多，和A.J波拉克（192支安打國聯第二多，20支全壘打、39次盜壘，.315打擊率）成為本季表現最佳的兩位響尾蛇球員。終結者Brad
Ziegler投出30次救援成功，防禦率僅1.85，表現也相當稱職。

### 2016年球季：令人失望的球季

2015年冬天，響尾蛇對自由市場的選手不斷的展開行動。先以6年2億650萬美元的合約簽下右投手[扎克·格林基](../Page/扎克·格林基.md "wikilink")（Zack
Greinke），他是該年的國聯防禦率王，且在賽揚獎票選上得到第二名。再與勇士隊換來表現不俗，運氣卻奇遭無比的敗投王Shelby
Miller與Gabe Speier。然而響尾蛇為了這個交易付出相當多的代價，包括選秀狀元Dansby
Swanson、二年級生外野手Ender Inciarte與3A投手Aaron
Blair都被送到勇士，這也讓很多球迷無法接受。隔年的1月31日再用投手Chase
Anderson、內野手[艾倫·希爾](../Page/艾倫·希爾.md "wikilink")(Aaron Hill)與小聯盟游擊手Isan
Diaz向釀酒人隊換來明星游擊手Jean Segura與投手Tyler
Wagner。不久後又以兩年合約簽下後援投手[泰勒·克里帕德](../Page/泰勒·克里帕德.md "wikilink")（Tyler
Clippard）。又在春訓期間以小聯盟合約網羅前日本職棒千葉羅德海洋隊的投手[中後悠平](../Page/中後悠平.md "wikilink")。

春訓時明星外野手A.J波拉克意外受傷，於是球隊便簽下Michael Bourn與Rickie
Weeks來替補。值得一提的是響尾蛇在本季採用新設計的球服，然而多數球迷對新球衣的樣式覺得很醜陋。開幕戰時扎克·格林基表現不佳，他還被科羅拉多洛磯隊的新人游擊手[崔佛·史托瑞在首次登場就打出兩支全壘打](../Page/崔佛·史托瑞.md "wikilink")。四月中響尾蛇拿下五連勝，包括一次四連戰橫掃舊金山巨人隊的系列賽，這場賽後也使他們達到國家聯盟西區第二名的位置。然而接下來球隊的表現卻日漸下滑，每個月沒有一次勝率能超過五成。一連串糟糕的戰績迫使球隊先在7月9日將合約走到最後一年的終結者布萊德·傑格勒（Brad
Ziegler）交易到紅襪隊換取Luis Alejandro Basabe與Jose
Almonte。7月31日又將[泰勒·克里帕德交易到洋基換取Vicente](../Page/泰勒·克里帕德.md "wikilink")
Campos，此時響尾蛇和克里帕德的合約連一年都還沒走完。

球季中傷兵的問題依舊困擾著響尾蛇隊，如內野手Nick Ahmed 、Chris Owings與外野手Socrates
Brito，另外投手扎克·格林基與Andrew Chafin、Shelby Miller、Ruby De La
Rosa都掛傷號，這也使球隊的先發輪值與後援幾近殘破不堪。整季響尾蛇共使用了Braden Shipley、 Zack Godley、Rubby
De La Rosa、 Edwin Escobar、Matt Koch、扎克·格林基、Shelby Miller、Archie
Bradley、Patrick Corbin與Robbie Ray在內共10位球員做為先發投手。

最終戰績為69勝93負，在國聯西區以第四名坐收。11月22日將本季國聯安打王（203支安打）Jean Segura與Mitch
Haniger、Zac Curtis交易到水手隊，換回外野手Ketel Marte與先發投手Taijuan
Walker。12月8日與[费南多·罗尼](../Page/费南多·罗尼.md "wikilink")（Fernando
Rodney）簽下一年275萬美金的合約，完成終結者的補強。Paul
Goldschmidt本季選到110次四壞保送為國聯之冠，並跑出32次盜壘。Robbie
Ray則投出218次奪三振，為自2009年丹·哈倫之後再有單季奪200三振以上的響尾蛇投手。

### 2017年:重返季後賽

2016年11月時響尾蛇決定撤換掉帶兵不佳的Clint Hale，改由托瑞·洛維洛（Torey
Lovullo）接任。1月初球團和兩位捕手Jeff Mathis與Chris
Iannetta分別簽下兩年400萬美金與一年150萬美金的合約來補強捕手位置，又找來紅襪板凳教練Torey Lovullo接替Chip
Hale擔任新任總教練，再讓前雙城總教練Ron
Gardenhire擔任板凳教練。前半段賽季響尾蛇靠著毒牙打線正常運轉，與先發投手的優異表現，一度和洛磯、道奇三強對峙，並自8月24日至9月6日這段期間創下隊史最長的13連勝紀錄，不過即使道奇9月陷入亂流，先前的連勝已為國西連霸建立穩固的基礎，響尾蛇還是無法上演大逆轉。

季中最關鍵的交易，是7月18日以頂級新秀Dawel Lugo、Sergio Alcantara和Jose
King為代價，向老虎換來[J.D馬丁尼茲](../Page/J.D馬丁尼茲.md "wikilink")。馬丁尼茲到來後擊出29發全壘打，9月4日對道奇更成為隊史首位達成單場4轟的球員，可說是幫助球隊晉級季後賽的大功臣。

9月25日，響尾蛇主場迎戰馬林魚，儘管一度陷入落後。但在小熊擊敗釀酒人、海盜擊敗紅雀後，響尾蛇確定奪下國聯外卡第一。而在得知這一則消息後，響尾蛇打線就開始展開反攻。Chris
Herrmann先敲出陽春彈，8局下Daniel
Descalso再敲回追平分，9局下兩人出局滿壘，J.D馬丁尼茲適時敲出再見安打，幫助球隊完成大逆轉，以3：2戰勝對手。本季響尾蛇拿下93勝69負的成績，繼2011年後又再次重返季後賽。

外卡驟死戰，響尾蛇在主場對上洛磯，由[扎克·格林基掛帥主投](../Page/扎克·格林基.md "wikilink")。最後以11：8獲勝晉級到分區冠軍戰，這場比賽的亮點還包括七局下後援投手Archie
Bradley的兩分打點三壘安打，這也使他成為季後賽史上第一個擊出三壘安打的後援投手。最終響尾蛇於分區系列賽遭道奇直落三橫掃，不過本季對響尾蛇來說已是成功的球季。

響尾蛇本季能重返季後賽，關鍵在於先發投手表現較過去大為進步。[扎克·格林基整季摘下](../Page/扎克·格林基.md "wikilink")17勝，在國聯排名第二名；派崔克·寇賓一掃去年的低潮，本季也有14勝的表現。而陣中進步最多的投手是Robbie
Ray，投出15勝5負、2.89的防禦率，162.0局內投出218次奪三振。總教練托瑞·洛維洛因為在這年帶領響尾蛇重返季後賽，獲得國聯最佳總教練獎的肯定。

### 2018年:下半季潰尾與再次重建

開季前透過三方交易換來前一年在光芒隊擊出30支全壘打的重砲外野手Steven Souza
Jr.，因為終結者[費南多·羅尼在](../Page/費南多·羅尼.md "wikilink")2017年的表現不太好，這讓響尾蛇決定改尋求海外球員，與[日本籍的救援投手](../Page/日本.md "wikilink")[平野佳壽簽下兩年合約](../Page/平野佳壽.md "wikilink")。在來到響尾蛇隊之前，平野佳壽已在[日本職棒累積了](../Page/日本職棒.md "wikilink")139次中繼成功及156次救援點，不過他來到球隊是被定位為中繼投手，因為響尾蛇在更早之前已從光芒隊交易來2015年的美聯救援王Brad
Boxberger。

五月份響尾蛇簽下先發投手[克雷·布克霍爾茲](../Page/克雷·布克霍爾茲.md "wikilink")，他在5月20日升上大聯盟後為球隊投出7勝2負、防禦率2.01的佳績，雖然在9月他因傷提前結束球季，這筆季初的簽約還是被認為相當成功。六月時再以Elvid
Luciano與Gabe Speier為代價，交易來外野手Jon
Jay。與去年一樣，響尾蛇隊與同區的道奇、洛磯一度競爭激烈，但是明星賽之後，球隊的表現卻開始急遽下滑。為了拯救戰績，在731前透過交易用Gabriel
Maciel、Jhoan Duran與Ernie De La Trinidad換回雙城隊的明星內野手Eduardo
Escobar，再用Tommy
Eveld向[馬林魚隊交易回之前陣中的後援投手Brad](../Page/馬林魚隊.md "wikilink")
Ziegler。

不過這些交易似乎並沒有幫助戰績扶搖直上，在進入關鍵衝刺期的九月，響尾蛇打出了8勝19敗的戰績，這也使他們無法連續兩年進入季後賽，以82勝80負的成績在分區排名第三。

外野手David
Peralta在這年達成他生涯首次單季30轟的球季，[保羅·高施密特也擊出了他在響尾蛇隊生涯的第](../Page/保羅·高施密特.md "wikilink")200支全壘打。投手方面，扎克·格林基與Zack
Godley都投出了15勝，但是Godley的防禦率是偏高的4.74；Patrick
Corbin投出11勝7負，並送出246次三振。後援投手Brad
Ziegler則決定在他生日當天（10月10日）宣布退休，留下生涯在大聯盟146中繼、105次救援成功的紀錄。

12月5日時，球隊將看板球星保羅·高施密特交易到紅雀隊，換取了Carson Kelly﹑Luke Weaver﹑Andy
Young及2019年的選秀權，這項交易也宣告響尾蛇將徹底進入重建。

## 亞利桑那響尾蛇隊歷年開幕戰先發投手

  - 安迪·貝奈斯 (1998年主場迎戰洛磯，吞下敗投)
  - [藍迪·強森](../Page/藍迪·強森.md "wikilink")
    (1999年客場挑戰道奇，無關勝負；2000年主場迎戰費城人，獲得勝投；2001年和2002年主場迎戰教士，獲得勝投；2003年主場迎戰道奇，吞下敗投；2004年主場迎戰洛磯，吞下敗投)
  - Javier Vázquez (2005年主場迎戰小熊，吞下敗投)
  - [布蘭登·偉伯](../Page/布蘭登·偉伯.md "wikilink")
    (2006年客場挑戰洛磯，吞下敗投；2007年主場迎戰洛磯，獲得勝投；2008年客場挑戰紅人，獲得勝投；2009年主場迎戰科羅拉多洛磯，獲得勝投)
  - [丹·哈倫](../Page/丹·哈倫.md "wikilink")(2010年主場迎戰教士，獲得勝投)
  - [伊恩·甘迺迪](../Page/伊恩·甘迺迪.md "wikilink")
    (2011年客場挑戰洛磯，獲得勝投；2012年主場迎戰巨人，收下勝投；2013年主場迎戰紅雀，獲得勝投)
  - [韋德·邁里](../Page/韋德·邁里.md "wikilink") (2014年澳洲海外開幕戰於客場迎戰道奇，吞下敗投)
  - [喬許·柯曼特](../Page/喬許·柯曼特.md "wikilink") (2015年主場迎戰巨人，吞下敗投)
  - [扎克·格林基](../Page/扎克·格林基.md "wikilink")
    (2016年主場迎戰洛磯，吞下敗投；2017年主場迎戰巨人，無關勝敗)
  - 派崔克·寇賓 (2018年主場迎戰洛磯，拿下勝投)

## 棒球名人堂球员

  - 51 [藍迪·強森](../Page/藍迪·強森.md "wikilink")(選擇以響尾蛇隊球員身分進入古柏鎮)

## 退休号码

  - 20 Luis Gonzalez
  - 42 [傑基·羅賓森](../Page/傑基·羅賓森.md "wikilink")（所有大聯盟球隊都將42號退休）
  - 51 [藍迪·強森](../Page/藍迪·強森.md "wikilink")

## 花絮

  - 響尾蛇隊的隊名「Diamondbacks」，指的是菱背響尾蛇，因為念起來太長，球迷或主播都習慣縮減念成D-Backs，響尾蛇隊的主場球衣也是這樣寫的。

<!-- end list -->

  - 響尾蛇隊的隊徽顏色主要經歷三次變革。在創隊之初隊徽上的蛇是紫色和金黃色的，2007年時改為黑色。最近一次變更是在2016年，改成一條咬著棒球的紅色響尾蛇。

<!-- end list -->

  - 2001年洋基的內野手安立奎·威爾森（Enrique
    Wilson）原訂要在11月12日搭乘美國航空587號班機返回多明尼加，卻因[馬里安諾·李維拉在世界大賽第七戰對響尾蛇救援失敗輸球而提早返國](../Page/馬里安諾·李維拉.md "wikilink")。結果這架班機在之後失事墜毀，威爾森因此逃過一劫。

<!-- end list -->

  - 藍迪·強森在2004年5月18日投出的完全比賽中展現他不可思議的一面：40歲達成超越[賽·揚成為史上最年長](../Page/賽·揚.md "wikilink")，且他投出再見三振的最後一球速度高達98英里。

<!-- end list -->

  - 2010年時在芝加哥及丹佛（這分別是小熊及洛磯隊的所在地）曾有球迷發起「拒看響尾蛇隊任何比賽」的抵制活動。理由時當年亞利桑那州的州長揚·布魯爾（Jan
    Brewer）通過一項對付非法移民的法案（Support Our Law Enforcement and Safe
    Neighborhoods
    Act），只要是在亞利桑那州的非法移民都將因其「非法」身份而被視同犯罪，警察將可盤查任何疑似非法移民嫌疑的人。而這項法案獲得該州70%人民的認同，響尾蛇隊因其老闆Kendrick家族長期金助[共和黨而成為無辜箭靶](../Page/共和黨.md "wikilink")。不過由於當年響尾蛇戰績本來就不好，響應區域有限，加上球隊隔年重返季後賽，這些活動沒有造成太大的重創。

<!-- end list -->

  - 2011年的國聯分區系列賽響尾蛇熬戰5場仍被釀酒人淘汰。但是在2013年球季，爆出釀酒人選手[萊恩·布勞恩涉嫌在](../Page/萊恩·布勞恩.md "wikilink")2011年球季起使用類固醇禁藥強化打擊成績，且布勞恩在2011季後賽對響尾蛇打的特別好，而他本人也坦承在當年季後賽確實也有使用禁藥，此消息一出令球界各方人士與響尾蛇球迷一片譁然，球隊的總教練吉布森更信誓旦旦的指出若布勞恩當年沒吃禁藥，釀酒人根本不可能打贏當年的響尾蛇隊。

<!-- end list -->

  - 2015年季後響尾蛇隊與[扎克·格林基簽下的六年](../Page/扎克·格林基.md "wikilink")2億650萬美金合約是隊史上最大的合約。雖然他2018年的年薪為3200萬美金，但平均年薪3440萬美金仍是大聯盟最高。

<!-- end list -->

  - 響尾蛇自2011年起似乎就跟同分區的道奇隊關係不好。過去幾年不僅兩隊球迷競爭激烈，在比賽中球員也常因為觸身球上演全武行跟板凳清空。2013年6月時伊恩·甘迺迪的觸身球事件就讓兩隊當時打群架，當年道奇隊在響尾蛇主場封王後還群體跳進Chase
    Field的泳池慶祝，引起響尾蛇全隊相當不滿。

## 登錄球員名單

## 附属小联盟球队

  - **AAA**: [土桑角响尾蛇](../Page/土桑角响尾蛇.md "wikilink") (Tucson
    Sidewinders), [太平洋岸联盟](../Page/太平洋岸联盟.md "wikilink") (Pacific Coast
    League)
  - **AA**: [莫比尔海湾熊](../Page/莫比尔海湾熊.md "wikilink") (Mobile BayBears),
    [南方联盟](../Page/南方联盟.md "wikilink") (Southern League}
  - **高级A**: [维萨利亚橡树](../Page/维萨利亚橡树.md "wikilink") (Visalia Oaks),
    [加利福尼亞联盟](../Page/加利福尼亞联盟.md "wikilink") (California League)
  - **A**: [南弯银鹰](../Page/南弯银鹰.md "wikilink") (South Bend Silver Hawks),
    [中西部联盟](../Page/中西部联盟.md "wikilink") (Midwest League)
  - **短A**: [雅吉玛熊](../Page/雅吉玛熊.md "wikilink") (Yakima Bears),
    [西北联盟](../Page/西北联盟.md "wikilink") (Northwest League)
  - **新秀**: [密苏拉巨鹗](../Page/密苏拉巨鹗.md "wikilink") (Missoula Osprey),
    [先锋联盟](../Page/先锋联盟.md "wikilink") (Pioneer League)
  - **新秀**:

## 外部链接

[A](../Category/美國職棒大聯盟球隊.md "wikilink")
[Category:亚利桑那州](../Category/亚利桑那州.md "wikilink")
[Category:1998年建立](../Category/1998年建立.md "wikilink")
[Category:鳳凰城](../Category/鳳凰城.md "wikilink")
[\*](../Category/亞利桑那響尾蛇.md "wikilink")

1.  大通體育場